［會計］為同行RSM核數失職 英Pwc再被重罰千

會計「四大」PwC行為不當 再遭天價重罰510萬英鎊

2017/08/17 11:10
(圖片來源：AFP)
(圖片來源：AFP)
英國會計監管單位 Financial Reporting Council (FRC) 周三 (16 日) 宣布，對在英國 PwC 課以高達 510 萬英鎊 (660 萬美元) 的罰金，因後者替財務管理顧問公司 RSM Tenon 所做的審計工作行為不當。這也創下該機構有史以來祭出的最高罰金紀錄。

事涉 PwC 於 2011 年 6 月結束的會計年度，為 RSM Tenon 所提供的審計服務，PwC 一高級合夥人 Nicholas Boden 如今也遭 FRC 處罰。PwC 在聲明中表示，他們對於 2011 年的審計工作有部分未達專業標準感到遺憾，並持續審查及更新公司的審計程序，以回應內部審查與外部監督所發現的情事。

PwC 今年 5 月才因替 Connaught Plc 所做的審計行為不當，遭 FRC 處以 500 萬英鎊 (640 萬美元) 罰金，當時已是該機構的最高罰金紀錄。FRC 今日補充，原本對 PwC 課處的罰金是 600 萬英鎊，但因和解而降低罰金。不過，PwC 還必須支付 50 萬英鎊的費用予 FRC。

RSM Tenon 及 Connaught 已分別於 2013 年及 2010 年宣告破產。

點解 big4好似個個月都被人罰

收人錢財替人消災

如果到香港 big4要爆鑊的話,邊間會爆先？